美國CDC：武漢肺炎社區擴散是遲早的事 最快4月底測驗疫苗

立場報道

美國疾病控制與預防中心（CDC）一名高級官員警告，新型冠狀病毒肺炎將在美國社區廣泛傳播。美國衛生部則宣布，針對新型冠狀病毒肺炎的疫苗，最快今年4月做初步人鱧測試。

CDC免疫和呼吸系統疾病中心主任Dr. Nancy Messonnier表示，新型冠狀病毒肺炎在美國擴散不是「會不會」的問題，而是「幾時」，以及「幾多美國人」會陷入重症的問題。CDC發Twitter呼籲美國人、商界和醫療機構要做好準備。

美國生物技術公司Moderna在展開新型冠狀病毒肺炎疫苗僅僅6星期，已經把首批實驗疫苗交予美國過敏和傳染病研究所（NIAID）。首批疫苗稱為mRNA-1273，Moderna總裁Anthony Fauci表示，最快在4月底開始首階段臨床測試。據華爾街日報報道，將有25名志願者接受測試。

Anthony Fauci接受CNN訪問時強調，即使是緊急情況，疫苗最少要有一年至18個月的測試，才可以正式推出。

另外，美國即將展開以藥物「瑞德西韋」（Remdesivir）治療新型冠狀病毒的臨床試驗，計劃在全球50個地方，招募400名患者做試驗。

CNN Business/ CNBC/ CNN/ 商業電台

立場報道2020/2/26 — 8:26

美國疾病控制與預防中心（CDC）一名高級官員警告，新型冠狀病毒肺炎將在美國社區廣泛傳播。美國衛生部則宣布，針對新型冠狀病毒肺炎的疫苗，最快今年4月做初步人鱧測試。

CDC免疫和呼吸系統疾病中心主任Dr. Nancy Messonnier表示，新型冠狀病毒肺炎在美國擴散不是「會不會」的問題，而是「幾時」，以及「幾多美國人」會陷入重症的問題。CDC發Twitter呼籲美國人、商界和醫療機構要做好準備。

美國生物技術公司Moderna在展開新型冠狀病毒肺炎疫苗僅僅6星期，已經把首批實驗疫苗交予美國過敏和傳染病研究所（NIAID）。首批疫苗稱為mRNA-1273，Moderna總裁Anthony Fauci表示，最快在4月底開始首階段臨床測試。據華爾街日報報道，將有25名志願者接受測試。

Anthony Fauci接受CNN訪問時強調，即使是緊急情況，疫苗最少要有一年至18個月的測試，才可以正式推出。

另外，美國即將展開以藥物「瑞德西韋」（Remdesivir）治療新型冠狀病毒的臨床試驗，計劃在全球50個地方，招募400名患者做試驗。

CNN Business/ CNBC/ CNN/ 商業電台

然後我而家喺歐洲
好多人同我講媒體誇大件事
只係免疫力低嘅廢老先會死
根本唔需要擔心

心諗
歐洲死撚硬

世界太多人

你有冇戴口罩？

鬼佬唔興戴口罩 人口密個啲地方

歐豬

歐洲班人開心得太耐
上次疫症已經係100年前spanish flu

thanos

而家暫時無
我喺細城市所以未係咁驚住

但搭飛機會戴

歐洲好快會爆意大利咁勁 其實歐洲鄰近國家應該差唔多開始

捱到美國佬救全球

4 月底已經測驗疫苗，睇得出美帝都覺得呢單野好嚴重

我都好驚
身邊幾個好朋友係意大利人
仲book咗機票easter break 返去

我都想買口罩但支那人搶曬
我而家只得50個

中國成功向全球輸出病毒

搞惦之後請炸撚左中共
救得幾多次

信美國實冇死

要撐至少一年先有疫苗？

呢個喺全世界嘅程序定點

會唔會有國家要再耐啲測試程序？